中南海浮沉：中國一個朋友都沒有 （林和立）

中南海浮沉：中國一個朋友都沒有
（林和立）

嗚呼哀哉，美國與加拿大所謂「合謀炮製」的華為太子女孟晚舟被「綁架」事件充份證明，無論中共駐加大使盧沙野如何警告加國外長方慧蘭不要採取「麥克風外交」，不要試圖尋求盟友支持，但殘酷的現實是：除了美、加新舊盟友如英、法、德、澳洲、新西蘭、日本與印度外，歐盟包括西班牙與波蘭這些受惠於中國投資的國家亦一致支持加拿大司法獨立等普世價值。波蘭甚至提議歐盟與北約採取同一陣線對付華為等中共賦予特殊任務的壟斷性企業。可憐世界第二大經濟體、武器趨俄趕美的「厲害之國」在國際社會竟然連一個替自己說話的朋友也沒有。

12月初孟被加拿大警察拘留等待美方申請引渡之際，中國外交部強調「抓扣措施絕不是為了司法正義，而是對司法程序的濫用。」但北京馬上以違反國際法與國際慣例的手段逮捕兩名加國公民，最離譜的是本來在中國販毒被判15年徒刑的加國毒販謝倫伯格在上訴時被改判死刑。此無法無天的勾當引起國際輿論一面倒的譴責。

習亮劍改變外國對華態度
習近平政權有法不依與倒行逆勢的結果是使特朗普更容易穩固他上任時已開始部署的全球反中聯盟。華為前幾天宣佈掌握了主宰整個IT行業未來的5G技術，但越來越多西方甚至亞洲國家都因為華為的「涉嫌竊密功能」而決定罷買。對習大大最不利的是他引以為榮的所謂「中國智慧」與「中國方案」已被崇尚普世價值的全球多數國家唾棄。國家副主席王岐山上周出席達沃斯世界經濟論壇時警告美國「應照顧各國特別是新興市場國家和發展中國家的利益，不能僅僅以發達國家的標準要求全世界」。他並呼籲華盛頓要發揚「民主透明、包容普惠」的國際合作精神云云。

但中國之所有失道寡助的原因是說一套做一套。就以一帶一路為例，名義上習大大通過「大撒幣」外交提升「新興市場國家和發展中國家的利益」，但實質上北京完全拒絕民主透明價值觀！受北京「援助」的國家，包括斯里蘭卡、吉布提、巴基斯坦、老撾、蒙古、吉爾吉斯、塔吉克、緬甸、馬來西亞、馬爾代夫、黑山等都因為跟中國簽了巨無霸基建工程而債台高築。部份小國更因為償還不起貸款而要「割讓土地」給「新中國帝國主義」。怪不得中共雖然多次請求這些國家就中美貿易戰表態支持中國，但名義上已與北京締造「命運共同體」的國家都覺得犯不着得罪老美！

同樣一向支持中國、與北京已達成「全天候夥伴關係」的俄國對中美貿易糾紛以及新冷戰極少表態。其實大野心家普京非常害怕俄國的國際影響力被中國蓋過。莫斯科覺得一帶一路直接影響到作為俄國後院的中亞諸國。更嚴重的是，中國的科技發展跟國防現代化息息相關，習大大一上台便背棄鄧小平韜光養晦的政策，無論是多彈頭導彈或5G技術都耀武揚威，使兇悍的北極熊開始對中共步步為營。

中國之所以成為全球眾矢之的，從索羅斯在達沃斯的演講可見一斑。在八九民運前與前總書記趙紫陽有接觸的索羅斯稱「習近平是自由社會最危險敵人」。他贊成美國與其盟友加碼向華為與中興等公司施壓。索氏指出「中國想主導數碼經濟的規則，做法是用它的新平台和科技，壟斷發展中的世界」。他更透露「去年我仍相信中國應當會更加融入全球管制的系統，但習近平的所作所為改變了我的看法」。

其實無論特朗普或索羅斯都高估了中共與習總的能量。很多與中國有大額貿易的國家之所以選擇不給北京面子，不替華為等疑似解放軍企業出頭是因為他們看透了兩件事。第一，中國經濟在中美貿易磨擦發生前已出現嚴重問題，而不願意幹實事的習總卻選擇蘇聯模式，把短缺的國庫資金投放在軍事、維穩與全球實力投射。第二，習大大是個超級民族主義者，他不把精力放在搞好經濟，卻熱衷營造萬邦來朝的「大中國共榮圈」，把資源投放在黑洞似的一帶一路與雄安新區等大白象工程！中國走下坡已是不爭的事實。但習總在國運生死關頭之際仍然選擇極端寡頭政治，在國內搞AI裝備的警察國家機制，在國外巧取豪奪別人研發的科技與武器來向推崇普世價值的國家亮劍，在盟友一個都沒有的慘況下中共只可能加快潰敗！

林和立

新幾內亞、莫桑比克呢D國家不知幾friend.
中國又贏

用錢買朋友
成日見D死窮撚痴有錢人拎著數

咁台灣呢？

香港是中國的一部份

台灣不是

子曰：德不孤，必有鄰。

明哂啦下話

習大大盤棋已經計算到，國際孤立，經濟崩潰。到時就用高科技加軍隊鐵腕統治 中國又贏

非洲國家咪有

以財會友